［世一悲歌］極不公平 男子組比賽獎金多過女子74倍

【待遇不同】
吳安儀貴為女子桌球世界一姐，名利卻非雙收。對比男子桌球壇獎金豐厚，女子桌球界的獎金、贊助遠遠不及，吳安儀去年稱霸女子世錦賽獲5,000鎊獎金（約5.5萬港元），而男子世錦賽80強止步已有8,000鎊獎金（約8.7萬港元），冠軍獎金更多達37.5萬鎊（約400萬港元），比女子冠軍要多上74倍。

吳包攬7冠總獎金僅15萬

桌球為香港體育學院A級支援精英體育項目，而且吳安儀於世錦賽屢有佳績，她與香港一哥傅家俊一樣，獲體院精英甲級運動員訓練資助，17/18年度每月獲24,690元（下年度將增至26,350元）。體院對吳、傅二人的資助一視同仁，但職業桌球壇卻礙於觀眾人數、直播場次、贊助金額有異，比賽獎金差天共地。傅家俊現時世界排名第10，他過去兩年共賺373,650鎊（約400萬港元）獎金；而吳安儀雖然去年包攬7項國際賽冠軍，但估計獎金不超過15萬港元；以今次英國公開賽為例，安儀目前晉級八強只有75鎊獎金（約817港元），順利勝出則有600鎊冠軍獎金（約6,540港元）。
其實世界女子桌球協會自去年起已大幅增加獎金，吳的宿敵伊雲絲兩年前於世錦賽封后時，僅得1,500鎊獎金。獎金寥寥使女子桌球手難以應付生活開支，儘管伊雲絲為11屆世錦賽冠軍，但她幾年前透露仍要與父母同住，日常於由父親搭建的後院「桌球室」練習。因此她曾向傳媒大吐苦水，批評男女所受待遇大不同，期望有日收入水平能追近男子職業水平。

唔收你場錢仲想點

岩呀 唔好分男女子組 以後一齊打

男女組一齊打囉

吳安儀都有打男子賽
對D不知名球手都輸到碌柒咁
洗唔洗7局4勝讓女人3局先
一係每局讓50分

問題係職業選手求奇抽個尾段班既都打爆佢嘛

拎女子組別同職業球手 比

桌球世錦賽有分男女?
吳安儀好似呢兩年都用被邀請去打
不過一開波就收皮

好多五毛踩港

點解男子同女子打桌球會差咁遠？
明明唔使用大氣力
戴定頭盔
真心問下，thanks

吳安儀廢就廢啦
傅家俊邊有人會踩

吳安儀=莎蓮娜

踩你老母咩，講事實你就話五毛，岸尻港獨撚

事實係男子組二打六都贏到佢冇得打，憑咩分多啲？

你唔撚同胡兆康比？佢連贏世界賽都冇人知，香港地有塊閪真係著數

原來係講緊贊助獎金
班女權撚而家連商業都管埋

女性空間感比男性差太多
冇計，進化優勢黎嘅，因為野人時期男人要去打獵，空間感優勢寫左落基因到

女權應該向上帝示威

咁撚樣水平想同男子組收一樣獎金
係咪發燒燒撚壞咗個腦

應該男女同酬

我覺得絕大部分運動都係男>女 嘅原因係
呢推運動都係男人發明的，
自然會有男性基因特點，
女人玩好難match 落去，
呢個又關係到長久以黎男權社會，
同埋男人天生係鐘意諗啲on9野出黎玩的

btw
有冇人知有邊種運動係女人發明

我想睇佢同奧蘇利雲比場賽

又真係離譜左少少

肯定打到奧蘇西面
(奧蘇而家老左之後，次次大炒人都西面，好似話同你打哂鳩我時間咁 )

求其一間波樓都勁過佢地

最尾竟然係咁樣贏

上次對學界冠軍都唔係嬴得輕鬆